疫潮或煞停泛民初選 參選人意見不一 商討定奪

節錄

疫潮或煞停泛民初選
參選人意見不一 商討定奪

戴耀廷

【本報訊】武漢肺炎疫情再現，
。。。。。。。
至於是否取消則有不同看法。

戴耀廷向本報證實曾經向團隊提出因為疫情肆虐，或需暫停或延遲初選，但最終安排仍未落實，因為不是由他一個人決定，要視乎各區參選人討論結果。

戴耀廷憂影響投票意欲

他又指作為協調者有責任提出公共衞生安全問題，亦擔心疫情爆發下市民投票意欲減低，若投票率太低會令選舉沒有認受性，現時要看疫情發展才有最終決定，若幾日後疫情穩定，投票將如常舉行。

武肺疫情再爆發，民主派初選恐押後；圖為2018年立法會補選前，泛民初選投票情況。

參加新界西初選的本土派張可森表示不同意取消初選投票，直言「呢次投票係一個冇DQ情況下，最反映到香港人意願嘅機會，同埋係應對國安法第一個選舉表態，取消嘅話好可惜。」民主黨尹兆堅指若參選人一致認為要取消，願意服從大多數，並指可改行棄選機制，又稱民主派初選距離正式選舉的提名期不足一星期，相信無條件延後，或只能取消選舉。

不過，循新界西爭初選出線權的議會陣線朱凱廸認為，經歷過武肺疫情及北京強推港版國安法，可見香港人面對的困難「從來都係好多」，相信不會因此影響港人在初選投票的決心，甚至不排除「因禍得福」引起更多關注，提高初選投票率。

今次初選約250個票站中，
。。。。。。
顯然是藉着每個當局自製的「稻草人」來令社會停止發聲。

加強番防疫應該ok掛

我都唔想停

一樣